立會補選 傳姚周被DQ 民主派今擺街站 明搞集會 誓保Plan A

立會補選 傳姚周被DQ
民主派今擺街站 明搞集會 誓保Plan A

要聞

【本報訊】立法會補選提名期下周一結束，盛傳會被取消參選資格的周庭及姚松炎昨如常落區，他們的團隊及民主派議員今明兩日發起「香港人要Plan A」行動，包括設街站及周日舉行集會，呼籲市民誓保「Plan A」。民主派議員昨召開記者會，要求律政司司長鄭若驊就DQ的法律理據作出交代，並發起一人一信行動，籲市民去信選管會表態。

記者：陳嘉裕

民主派昨籲市民去信抗議無理DQ。

參選港島區的周庭和參選九龍西的姚松炎，至今仍未獲確認參選資格，多份報章引述消息人士指二人將會被DQ。周、姚的競選團隊計劃周日在公民廣場外集會，呼籲市民保衞「Plan A」，「反對威權DQ、立即核准候選人資格」。他們今日會在堅尼地城和銅鑼灣設反DQ街站。姚指報章引述的DQ消息毫無法律理據，其索取的法律意見亦認為沒DQ理由，他會如常進行選舉工程。周庭亦指不會被傳言影響，會如常擺街站。

促鄭若驊交代法律理據

香港眾志昨於fb上載一段電話錄音，指該黨多次嘗試聯絡選舉主任，但被民政事務處職員阻撓。錄音中，民政處職員稱選舉主任「𠵱家開緊會」，當眾志代表稱希望到民政署辦事處等候選舉主任，民政處職員以辦公時間只到6時推搪，又問「幾多人上來」。當眾志代表稱只有一個人，民政處職員即回應「得你一個人箒」，之後草草收線。眾志促選舉事務處和選舉主任盡快交代報名情況，不要強行拖延確認周庭的參選資格。

姚松炎及周庭傳遭DQ，兩人今明舉行保衞Plan A行動。

民主派議員前日到律政中心要求緊急約見鄭若驊被拒，他們昨召開記者會要求鄭交代DQ議員的法律理據。

公民黨法律界議員郭榮鏗稱，鄭在事件中責無旁貸，但卻拒向公眾交代，反而將解釋責任交予法律政策專員黃惠沖，直斥鄭「冇承擔、不負責」，民主派議員會在鄭下周一出席立法會司法及法律事務委員會時，當面提出質詢。

工黨張超雄怒斥政府閃縮和逃避，只靠消息人士放風，但不肯接見民選議員，質問「呢個係乜嘢特區政府？消息人士治港」。民主派議員同時發起一人一信行動，籲市民向選管會和律政司表達反對DQ理由及感受，行動在下周一上午完結。

袁海文（左圖）及區諾軒（右圖）料分別出選九西及港島。

相關新聞
失就職資格不等於失參選資格
要聞 4小時前

新東范國威報名一周未獲確認
要聞 4小時前

姚松炎周庭傳被DQ楊岳橋：跪玻璃都唔畀？
要聞 4小時前